逾百案底 手機現金一借無回頭慣犯出獄 再騙12學生5萬

逾百案底 手機現金一借無回頭
慣犯出獄 再騙12學生5萬

港聞

【本報訊】有逾百個案底的露宿者在過去多次以遺失銀包或手機做藉口，要求學生幫忙，借取對方的手機等財物後一去無回頭。他去年才剛出獄4天便重施故技，在兩個月內以同類手法，成功騙去12名中學生的手機和現金共值5萬元。露宿者昨在區域法院承認12項盜竊罪，聲稱或因患精神病影響而犯案，他被還柙候判。
記者：黃幗慧

39歲的被告李偉雄，身高只約5呎，挺着大肚腩的他，外貌比實際年齡年輕。他原被控17項盜竊罪，他不認罪的5項留在法庭檔案。自90年代中便犯案的他有逾百個案底，絕大部份與不誠實有關。他於去年6月28日出獄，4日後再出動犯案。
辯方求情稱被告有精神問題，有失眠和情緒低落；被告的父母已離世，姊妹離棄他，被告無家可歸。法官胡雅文考慮被告重複犯案的嚴重程度，索閱被告的心理和精神報告，下月17日判刑。

被告李偉雄去年出獄僅4天便再次犯案。
資料圖片

案發地點遍佈全港

12名受害學生介乎13至17歲，就讀中一至中五，案發地點遍佈港九新界。首宗案件發生於去年7月2日，被告在柴灣向一名15歲的女學生訛稱遺失了銀包，向對方借200元及手機打電話，並相約她一小時後歸還，但被告沒再出現。同日，被告又到港鐵筲箕灣站，向一名15歲的男生報稱，要向女朋友證明他與別人進行電話交易，故向男生借電話，然後將早前從女生騙來的電話交予男生，使兩人作短暫的「電話交易」，之後再向男生借100元；男生見被告沒有現身歸還財物，致電自己的手機又發現關了機，才驚覺被騙。

自稱先達開手機店

被告曾向其他受害學生報稱在旺角先達廣場開手機店，還留下聲稱是他的手機號碼，令學生相信他遺失銀包兼手機無電，向被告借出600元和手機；另外兩次被告則聲稱在的士上遺留個人物品，成功說服兩名女學生跑回家取來3,240元及4,100元借給他。
被告於8月24日最後一次犯案，他向一名女生稱遺失了兩萬元現金，擔心被家人責罵，故向女生借電話，以便他向家人訛稱花錢買了手機。
被告先後成功偷去7部共值3.8萬元的手機及1.2萬元現金，他於去年9月8日被捕，他稱偷來的財物花在賭博及日常開支上。
案件編號：DCCC1173/16

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

再入去坐啦 真係咁易大賭變李家誠咩

嗰兩個女學生係未低能嘅？

咁弱智

一係坐監，一係訓街，唔駛問都識揀

成功說服兩名女學生跑回家取來3,240元及4,100元借給他。

香港地真係遍地商機

香港好多單純相信陌生人人嘅學生妹，唔好話佢地蠢，只係大家都想幫人。

好勁
btw, 港女個腦

同情心咪咁樣用晒